【移交逃犯】紐大學者孔傑榮：中港無引渡安排 因中國人權紀錄有問題

【移交逃犯】紐大學者孔傑榮：中港無引渡安排 因中國人權紀錄有問題
Stand News 立場新聞
發布時間 : 2019年2月19日13:52
更新時間 : 2019年2月19日13:53
LINE facebook whatsapp 8 4
See detail
政府近日建議修訂移交逃犯安排，容許香港與中國大陸及台灣之間，以單次個案方式移交逃犯。紐約大學法學院教授、紐大亞美法研究所所長孔傑榮（Jerome A. Cohen）周一撰文，稱歐美多國甚至香港，過去是基於中國充滿問題的人權紀錄，而未能達成「引渡條例」（extradition），此安排絕不能違反根據《公民權利和政治權利國際公約》所立下的人權保障，港府必須考慮對人權保障的影嚮。
該文以《香港、中國、「移交安排」與人權》（Hong Kong, China, ”Rendition“ and Human Rights）為題，孔傑榮的文章指，美國、加拿大、英國和澳洲仍未與中國達成「引渡逃犯條例」，主要是因為中國刑事司法系統很有問題，尤其是處理不涉及暴力的案件，經常有隨意監禁、施虐、迫供、政治打壓、審訊不公和死刑等情況。而香港特區政府過去也是因為類似原因，未能與中國政府達成「移交安排」。

他認為港府建議容許對逃犯作「移交安排」（rendition），涵蓋範圍包括中國和台灣，是對香港人權保障的重大變動。他稱，這安排絕不能違反英殖時代，根據《公民權利和政治權利國際公約》立下對人權的保障，而這些保障都是香港主權移交時，中方承諾會保留。這些人權保障包括 「不推回」原則 (non-refoulement)，即是若有人被遣返，會遭受酷刑和其他殘忍、不人道或有辱人格等待遇的話，港府不能把他們驅逐出境。
孔傑榮與紐大法學院博士後研究生陳玉潔，曾就台灣有關兩岸的「遣返」（repatriation）協議撰寫文章，發現當中國和台灣政府，希望有更緊密聯繫和達致司法協議時，往往會因而犧牲人權，警告不要為了達成引渡協議和政治和諧，而忽視了保障人權。港府亦應借鑑台灣與中國在這方面的經驗，確保在引渡逃犯協議能保障人權。

睇黎NYU sponsor 左佢綠卡講野先咁大聲

歐美多國甚至香港，過去是基於中國充滿問題的人權紀錄，而未能達成「引渡條例」（extradition），此安排絕不能違反根據《公民權利和政治權利國際公約》所立下的人權保障，港府必須考慮對人權保障的影嚮。

乜撚野呀

先睇樓主篇文
再慢慢睇多次我個回覆

唔明嘅話再慢慢睇多幾次

Us navy bro come
Me direct

關Sir

幾時會再嚟香港

你唔係以為「孔傑榮」係中國人下話？

主要是因為中國刑事司法系統很有問題，尤其是處理不涉及暴力的案件，經常有隨意監禁、施虐、迫供、政治打壓、審訊不公和死刑等情況。

去中國打工打幾年嘅人係白痴仔係人形豬冇用腦 唔知道自己係會可能客死異鄉

先你老母
學埋哂d普通話文法

人地土生土長美國人綠乜撚卡
你都係專心做海軍得閒上岸開心下算啦

Stupid squid

Link?

黎過啦
你地連旗都冇 fing 過垃圾澳門狗

孔傑榮（Jerome A. Cohen）